\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fourier}
\usepackage[scaled=0.875]{helvet}
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}
\usepackage{amsmath,amssymb,makeidx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{pifont}
\usepackage{lscape}
\usepackage{multicol}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{multirow} 
\usepackage{textcomp} 
\newcommand{\euro}{\eurologo{}}
%Tapuscrit : Denis Vergès
\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-text,pst-tree}
\usepackage{pstricks-add}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\usepackage[left=3.5cm, right=3.5cm, top=3cm, bottom=3cm,headheight=14pt]{geometry}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\renewcommand{\theenumi}{\textbf{\arabic{enumi}}}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\theenumii}{\textbf{\alph{enumii}}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\def\Oij{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath}\right)$}
\def\Oijk{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath},~\vect{k}\right)$}
\def\Ouv{$\left(\text{O},~\vect{u},~\vect{v}\right)$}
\usepackage{fancyhdr}
%\usepackage[colorlinks=true,pdfstartview=FitV,linkcolor=blue,citecolor=blue,urlcolor=blue]{hyperref}
%\usepackage[dvips]{hyperref}
%\hypersetup{%
%pdfauthor = {APMEP},
%pdfsubject = {Brevet},
%pdftitle = {Cameroun juin 1964},
%allbordercolors = white,
%pdfstartview=FitH}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[np]{numprint}
\begin{document}
\setlength\parindent{0mm}
\rhead{}
\lhead{\small L'année 1964}
\rfoot{\small Cameroun}
\lfoot{\small juin 1964}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{empty}
\begin{center} {\Large \textbf{\decofourleft~Brevet Cameroun juin 1964 \decofourright}}
\\[8pt]\textbf{ENSEIGNEMENT LONG ET ENSEIGNEMENT COURT}
\end{center}

\medskip

\begin{center}\textbf{\large ALGÈBRE}\end{center}

\smallskip
On donne l'expression algébrique :
\[A(x) = \left(\dfrac12x^2 + x - 3\right)^2 - \left(\dfrac12x^2 - x - 1\right)^2.\]

\medskip

\begin{enumerate}
\item Décomposer $A(x)$ en un produit de facteurs du
premier degré,
\item Résoudre l'équation $A(x) = 0$.
\item On donne l'expression
\[B(x) = x^3 + 3x^2 - 4x - 12.\]

Décomposer $B(x)$ en un produit de facteurs du premier degré.
\item Simplifier la fraction rationnelle $\dfrac{A(x)}{B(x)}$.
\item Trouver pour quelle valeur de $x$ cette fraction est égale à 6.
\end{enumerate}

\bigskip

\begin{center}\textbf{\large GÉOMÉTRIE}\end{center}

\medskip
Soit un triangle ABC, rectangle en A, dans lequel AB $<$ AC.

On abaisse la perpendiculaire (AH) sur (BC) et l'on porte, sur (BC), une longueur HP = HB.

On mène ensuite la perpendiculaire (CD) sur (AP).

\medskip

\begin{enumerate}
\item Quelle est la nature du triangle BAP ?
\item Démontrer que les triangles AHP et PDC sont semblables.
\item Démontrer que les quatre points A, H, D, C sont situés sur un même cercle.

En déduire la relation 
\begin{center}AB$^2 =$ HP $\cdot$ BC.\end{center}
\item Démontrer que (CB) est bissectrice de l'angle $\widehat{\text{ACD}}$.

En déduire la nature du triangle HAD.
\end{enumerate}
\end{document}